### Ejercicio 6

Demostrar que para todo AFD M = $\langle Q, \Sigma, \delta, q_0, F\rangle$

a) *Determinismo*\
$((q,\alpha) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,\alpha) \vdash^* (s,\lambda)) \rightarrow r = s$

Vamos a realizar inducci贸n estructural en $\alpha$.

**Caso Base** Sea $\alpha = \lambda$

$((q,\lambda) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,\lambda) \vdash^* (s,\lambda)) \rightarrow r = s$

Esto sucede si y s贸lo si $q = r$ y $q = s$ con lo cual $r = s$

**HI** Sea $\beta \in \Sigma^*$ tal que $\forall q,r,s$ $((q,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,\beta) \vdash^* (s,\lambda)) \rightarrow r = s$ 

**Paso Inductivo** Sea $\alpha = a\beta$ queremos ver que $((q,\alpha) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,\alpha) \vdash^* (s,\lambda)) \rightarrow r = s$

$$
\begin{align*}
&(q,\alpha) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,\alpha) \vdash^* (s,\lambda) \\
&(q,a\beta) \vdash^* (r,\lambda) \land (q,a\beta) \vdash^* (s,\lambda) \\
&(r_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \land (s_1,\beta) \vdash^* (s,\lambda) \\
\end{align*}
$$

Conlcuimos que por **HI** $r = s$ ya que para transicionar de $q$ a $r_1$ y a $s_1$ usamos la letra $a \in \Sigma$.

---
b) *Concatenaci贸n*\
$((q,\alpha) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda)) \rightarrow (q,\alpha\beta) \vdash^* (r,\lambda)$

Vamos a realizar inducci贸n estructural en $\alpha$.

**Caso Base** Sea $\alpha = \lambda$

$((q,\lambda) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda)) \rightarrow (q,\lambda\beta) \vdash^* (r,\lambda)$

Por las primeras transiciones $q = q_1$ con lo cual tenemos que $(q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \rightarrow (q_1,\lambda\beta) \vdash^* (r,\lambda)$

**HI** Sea $\rho \in \Sigma^*$ tal que $\forall q,q_1,r$ $((q,\rho) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda)) \rightarrow (q,\rho\beta) \vdash^* (r,\lambda)$

**Paso Inductivo** Sea $\alpha = a\rho$ queremos ver que $((q,\alpha) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda)) \rightarrow (q,\alpha\beta) \vdash^* (r,\lambda)$

$$
\begin{align*}
&(q,\alpha) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \\
&(q,a\rho) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \\
&(q_2,\rho) \vdash^* (q_1,\lambda) \land (q_1,\beta) \vdash^* (r,\lambda) \\
\end{align*}
$$

Por **HI** sabemos que $(q_2,\rho\beta) \vdash^* (r,\lambda)$ y como $(q,a\rho) \vdash^1 (q_2,\rho)$ se cumple e paso inductivo.