### Ejercicio 10

a) $L^+ \subseteq L^+$: VERDADERO por def\
b) $L^+ \subsetneq L^*$: FALSO, si $\lambda \in L$ 

---
c) $L^nL^m = L^{n+m}$ VERDADERO

Primero que cadenas se encuentran en cada lenguaje

- $\alpha'\in L^nL^m \iff \alpha' = \alpha.\beta / \alpha \in L^n \land \beta \in L^m $
- $\beta'\in L^{n+m} \iff \beta' = \alpha.\beta / \alpha \in L \land \beta \in L^{n+m-1} $

Con lo cual, $\beta' = \alpha.\beta / \alpha \in L.L.L\dots L \land \beta \in L^{n+m-n}$, lo cual es igual a $\beta' = \alpha.\beta / \alpha \in L^n \land \beta \in L^m$ y por lo tanto podemos concluir que $\beta'\in L^n.L^m$ probando que $L^{n+m} \subseteq L^nL^m$.

Por otro lado podemos decir que $\alpha' = \alpha.\beta / \alpha \in L^n \land \beta \in L^m $ con lo cual podríamos decir que $\exists \gamma \in L^{n+m}$ tal que

---
d) $L^n \subseteq L^{n+1}$ VERDADERO

Por definición $L^{n+1} = L.L^n$ con lo cual $L^n \subseteq L^{n+1}$

---
e) $L_1 \subseteq L_2 \rightarrow L_1^n \subseteq L_2^n$ VERDADERO

*Caso base*: \
n = 0 entonces $L_1^0 = L^0_2 = \Lambda$

*Paso Inductivo*\
Sea $n = m+1$ y $\alpha \in L^n_1$ entonces, $\alpha = \beta\gamma$ con $\beta \in L_1$ y $\gamma\in L^m_1$. Con lo cual $\beta \in L_2$ y  $\gamma\in L^m_2$ por **HI**. Luego $\alpha\in L_2^{m+1} = L^n_2$

---
f) $L_1 \subseteq L_2 \rightarrow L_1^* \subseteq L_2^*$: VERDADERO por Kleene

---
g) $(L^*)^* = L^*$ VERDADERO

$\subseteq$) Sea $\alpha \in (L^*)^*$ entonces $\alpha = \beta_1\dots\beta_n$ con cada $\beta_i\in L^*$ donde cada $\beta_i\in L^{m_i}$, luego $\alpha \in L^{m_1}\dots L^{m_n} = L^{m_1 + \dots + m_n} \subseteq L^*$.

$\supseteq$) Por definición $L \subseteq L^*$ con lo cual $L^* \subseteq (L^*)^*$

---
h) $(L^+)^+ = L^*$ FALSO
$$
(L^+)^+ = \bigcup_{n\geq1} (L^+)^n
$$

$\subseteq$) Sea $\alpha \in (L^+)^+$ entonces $\alpha = \beta_1\dots\beta_n$ con cada $\beta_i\in L^+$ donde cada $\beta_i\in L^{m_i}$, luego $\alpha \in L^{m_1}\dots L^{m_n} = L^{m_1 + \dots + m_n} \subseteq L^*$.

$\supseteq$) Falso, pues $L^0 = \Lambda \in L^*$ pero no en $(L^+)^+$

---
i) $(L^+)^* = L^*$ VERDADERO
$$
(L^+)^+ = \bigcup_{n\geq1} (L^+)^n
$$

$\subseteq$) Sea $\alpha \in (L^+)^*$ entonces $\alpha = \beta_1\dots\beta_n$ con cada $\beta_i\in L^+$ donde cada $\beta_i\in L^{m_i}$, luego $\alpha \in L^{m_1}\dots L^{m_n} = L^{m_1 + \dots + m_n} \subseteq L^*$.

$\supseteq$) Por definición, $L\subseteq L^+ \rightarrow L^* \subseteq (L^+)^*$

---
j) $(L_1\cup L_2)^* = L_1^* \cup L_2^*$ FALSO

Tomamos $L_1 = \{a\}$ y $L_2 = \{b\}$, $ab \in (L_1\cup L_2)^*$ pero $ab \notin (L_1\cup L_2)^*$

---
k) $(L_1\cap L_2)^* = L_1^* \cap L_2^*$ FALSO

$L_1 = \{a\}$ y $L_2 = \{ab\}$:
- $(L_1\cap L_2)^* = \varnothing$
- $L_1^* \cap L_2^* = \{\lambda,a,ab,aa,abab,\dots\}$

---
l) $(L^2)^* = L^*$ FALSO

$$
(L^2)^+ = \bigcup_{n\geq1} (L^2)^n
$$

$L_1 = \{a\}$:
- $(L^2)^* = \{\lambda,aa,aaaa,aaaaaaaa,\dots\}$
- $L^* = \{\lambda,a,aa,aaa,\dots\}$

---
m) $(L\cup L_2)^* = L^*$ FALSO

$L = \{a\}$ y $L_2 = \{b\}$:
- $(L\cup L_2)^* = \{\lambda,ab,abab,\dots\}$
- $L^* = \{\lambda,a,aa,aaa,\dots\}$


---
n) $(L^n)^r = (L^r)^n$ 
