### Ejercicio 11

a) Fin(Fin($L_1$)) = Fin($L_1$) VERDADERO

$\alpha \in$ Fin($L_1$) $\iff \exists \beta\in\Sigma^*: \beta\alpha\in L_1$\
$\alpha \in$ Fin(Fin($L_1$)) $\iff \exists \rho,\gamma\in\Sigma^*: \rho\gamma\alpha\in L_1$

$\supseteq$) Sea $\alpha \in$ Fin($L_1$) tal que $\beta\alpha\in L_1$ podemos decir que $\exists\rho,\gamma\in\Sigma^* : \beta = \rho\gamma \in L$ con lo cual, si reemplazamos obtenemos que $\ \rho\gamma\alpha \in L_1$. Por lo tanto $\alpha \in$ Fin(Fin($L_1$))

$\subseteq$) Sea $\alpha \in$ Fin(Fin($L_1$)) tal que $\rho\gamma\alpha\in L_1$ vamos a tomar a $\rho = \lambda \in \Sigma^*$. Por lo tanto:
$$
\begin{align*}
\rho\gamma\alpha &\in L_1 \\
\lambda\gamma\alpha &\in L_1 \\
\gamma\alpha &\in L_1 \\
\end{align*}
$$
Con lo cual llegamos a que $\gamma\alpha \in L_1$ siendo lo mismo que $\alpha \in$ Fin($L_1$)

---
b) Sub(Sub($L_1$)) = Sub($L_1$) VERDADERO

Misma idea que el (a) pero con Sub

---
c) Fin($L_1L_2$) = Fin($L_2$) $\cup$ Fin($L_1$)$.L_2$ VERDADERO

$L_1 = \{ab\}, L_2 = \{cd\}$\
Fin($L_1L_2$) = $\{abcd, bcd, cd, d, \lambda\} $ \
Fin($L_2$) $\cup$ Fin($L_1$)$.L_2$ = $\{cd, d, \lambda\} \cup \{ab, b, \lambda\}.\{cd\} = \{cd, d, \lambda\} \cup \{abcd, bcd, cd\} = \{abcd, bcd, cd, d, \lambda\}  $ 

$\subseteq$) Sea $\alpha \in$ Fin($L_1L_2$) tal que $\beta\alpha \in L_1L_2$ tenemos 2 casos:

Caso $\beta = \lambda$: $\alpha \in$ Fin($L_2$)

Caso $\beta \neq \lambda$: Vamos a buscar la manera de completar $\alpha$ donde $\alpha \in L_2$, con lo cual, para tener todas las combinaciones $\beta \in$ Fin($L_1$). 

Supongamos que $\gamma \in$ Fin($L_1$)$.L_2$ pero $\gamma \notin$ Fin($L_1L_2$), esto significa que $\gamma = \rho\phi : \rho \in $ Fin($L_1$) $\land \space \phi \in L_2$. Sin embargo, sabemos que $\nexists \delta : \delta\gamma \in L_1L_2$ que es lo mismo que decir que $\nexists \delta : \delta\rho\phi \in L_1L_2 \land \rho \in $ Fin($L_1$) $\land \space \phi \in L_2$. Lo cual es **abusrdo** ya que si tomamos a $\delta$ como cualquier elemento de $L_1$ el cual no es vacío y $\rho = \lambda$ tendríamos que $\nexists\delta : \delta\phi \in L_1L_2 \land \phi \in L_2$ pero por definición $\phi\in L_2$.

$\supseteq$) Sea $\alpha \in$ Fin($L_2$) $\cup$ Fin($L_1$)$.L_2$ volvemos a tener 2 casos:

Caso $\alpha \in $ Fin($L_2$) es facil de ver que $\alpha \in$ Fin($L_1L_2$) ya que $\exists\beta : \beta\alpha \in L_1L_2$ tomando a $\beta$ como la concatenación de cualquier elemento de $L_1$ con Ini($L_2$).

Caso $\alpha \in $ Fin($L_1$)$.L_2$ entonces $\exists \rho \in $ Fin($L_1$)$, \gamma\in L_2 : \alpha = \rho\gamma$. Luego, podemos afiramr que $\alpha \in$ Fin($L_1L_2$) dado que $\exists \beta : \beta\alpha \in L_1L_2$ tomando $\beta = \lambda$ o $\beta \in$ Ini($L_1$)

---
d) Ini($L_1\cup L_2$) = Ini($L_1$) $\cup$ Ini($L_2$) VERDADERO

Sea $\alpha\in$ Ini($L_1\cup L_2$) entonces $\exists\beta : \alpha\beta \in L_1 \lor \alpha\beta \in L_2$ que es equivalente a que $\exists\beta,\gamma,\rho : \alpha\gamma\beta \in L_1 \lor \alpha\rho\beta \in L_2$. Si tomamos a $\beta = \lambda$ obtenemos que $\exists\gamma,\rho : \alpha\gamma \in L_1 \lor \alpha\rho \in L_2$, y si separamos el disjunción tenemos que $\exists\gamma : \alpha\gamma \in L_1$ o $\exists\rho : \alpha\rho \in L_2$ la cual es la definición de que $\alpha \in$ Ini($L_1$) $\cup$ Ini($L_2$).

---
e) Fin($L_1 \cup L_2$) = Fin($L_1$) $\cup$ Fin($L_2$) VERDADERO

Misma idea que el (d)