### Ejercicio 5

Dado $\Sigma$, sean $x,y\in\Sigma$ y $\alpha,\beta \in\Sigma^*$. Demostrar:

Vamos a usar fuertemente $|\alpha.\beta| = |\alpha| + |\beta|$ demostrado en clase.

`a`) $|x.(y.\alpha)| = 2 + |\alpha|$

Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso base: $\alpha = \lambda$

$|x.(y.\alpha)| = |x.(y.\lambda)| = |x.y| = 2$ \
$2 + |\alpha| = 2 + |\lambda| = 2 + 0 = 2$

- Paso inductivo $|x.(y.\alpha')| = 2 + |\alpha'|$ con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
|x.(y.\alpha')| &= 1 + |y.\alpha'| \\
&= 1 + |y.\alpha'| \\
&= 1 + 1 + |\alpha'| \\
&= 2 + |\alpha'| \\
\end{align*}
$$

`b`) $|\alpha^r| = |\alpha|$ 


Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso base: $\alpha = \lambda$

$|\alpha^r| = |\lambda^r| = |\lambda| = 0$

$|\alpha| = |\lambda| = 0$

- Paso inductivo: $|(\alpha')^r| = |\alpha'|$ con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
|(\alpha')^r| &= |(\alpha')^r| \\
&= |(x.\alpha)^r| \\
&= |\alpha^r.x| \\
&= 1 + |\alpha^r| \\
&= 1 + |\alpha| \\
&= |x.\alpha| \\
&= |\alpha'| \\
\end{align*}
$$

`c`) $|\alpha x\beta| = |x \alpha \beta|$

Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso base: $\alpha = \lambda$

$|\alpha x\beta| = |\lambda x\beta| = |x\beta| = |x\lambda\beta| = |x \alpha \beta|$ 

- Paso inductivo: $|\alpha' x\beta| = |x \alpha' \beta|$ con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
|\alpha' x\beta| &= |x.\alpha x\beta| \\
&= 1 + |\alpha x\beta| \\
&= 1 + |x.\alpha\beta| \\
&= 1 + |\alpha'\beta| \\
&= |x.\alpha'\beta| \\
\end{align*}
$$

`d`) $|\alpha.\alpha| = 2 |\alpha|$ 


Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso base: $\alpha = \lambda$

$|\alpha.\alpha| = \lambda.\lambda = 0 = |\lambda| = 2 |\lambda|$

- Paso inductivo: $|\alpha'.\alpha'| = 2 |\alpha'|$ con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
|\alpha'.\alpha'| &= |x.\alpha.x.\alpha| \\
&= 1 + |\alpha.x.\alpha| \\
&= 1 + |x.\alpha.\alpha| \\
&= 2 + |\alpha.\alpha| \\
&= 2 + 2|\alpha| \\
&= 2 (1 + |\alpha|) \\
&= 2 |x.\alpha| \\
&= 2 |\alpha'| \\
\end{align*}
$$

`e`) $(\alpha.\beta)^r = \beta^r.\alpha^r$

Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso inductivo

$(\alpha.\beta)^r = (\lambda.\beta)^r = \beta^r = \beta^r\lambda = \beta^r\lambda^r = \beta^r\alpha^r$

- Paso inductivo con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
(\alpha'.\beta)^r &= (x.\alpha.\beta)^r \\
&= (\alpha.\beta)^r.x \\
&= \beta^r.\alpha^r.x \\
&= \beta^r.(x.\alpha)^r \\
&= \beta^r.(\alpha')^r \\
\end{align*}
$$

`f`) $(\alpha^r)^r = \alpha$

Vamos a hacer *inducción estructural* en el tamaño de $\alpha$

- Caso inductivo

$(\alpha^r)^r = (\lambda^r)^r = (\lambda)^r = \lambda = \alpha$
- Paso inductivo con $\alpha' = x.\alpha$

$$
\begin{align*}
((\alpha')^r)^r &= ((x.\alpha)^r)^r \\
&= (\alpha^r.x)^r \\
&= (\alpha^r.(x\lambda))^r \\
&= (x\lambda)^r.(\alpha^r)^r \\
&= x.(\alpha^r)^r \\
&= x.\alpha \\
&= \alpha' \\
\end{align*}
$$

`g`) $(\alpha^r)^n = (\alpha^n)^r$

Vamos a hacer *inducción* en el natural $n$

- Caso inductivo

$(\alpha^r)^0 = \lambda =  \alpha^0 = (\alpha^0)^r$

- Paso inductivo con $n = m+1$

$$
\begin{align*}
(\alpha^r)^n &= (\alpha^r)^{m+1} \\
&= (\alpha^r)^{m}.\alpha^r \\
&= (\alpha^m)^{r}.\alpha^r \\
&= (\alpha.\alpha^m)^{r} \\
&= (\alpha^{m+1})^{r} \\
&= (\alpha^{n})^{r} \\
\end{align*}
$$